環保撚：歐霸決賽應該係倫敦踢

【明報專訊】英超球隊包辦今屆歐洲聯賽冠軍盃及歐霸聯賽決賽4個席位創歷史，但決賽卻分別在西班牙及阿塞拜疆舉行，大批球迷要飛往當地觀戰。除了球隊及球迷抱怨安排外，環保人士亦認為安排徒增碳排放，估計4.5萬人坐飛機前往觀戰將排放高達35,490噸二氧化碳，造成嚴重污染，敦促歐洲足協改弦易轍。

搭機越洋作賽 大增碳排放

利物浦跟熱刺的歐聯決賽在西班牙馬德里舉行；車路士跟阿仙奴的歐霸盃決賽則在阿塞拜疆巴庫舉行。適逢氣候變化問題廣受關注，球迷坐飛機前往觀賽的碳排放惹起關注。英國綠黨的聯席黨魁巴特利（Jonathan Bartley）稱，歐霸盃兩支決賽隊伍阿仙奴和車路士主場均在倫敦，距離只是數英里，決賽卻要飛到阿塞拜疆；而雙方球迷更只各獲分配6000座位，不在倫敦舉行決賽是很奇怪的。他說：「數以千計球迷坐飛機有害環境，前往兩場決賽觀戰的4.5萬球迷將造成35,490噸二氧化碳排放，歐洲足協是時候要改變了。」

決賽的交通混亂早惹球隊及球迷不滿。利物浦領隊高普便抱怨：「你怎可能在基輔（歐聯決賽去年舉辦地）及巴庫舉行決賽？」英格蘭球迷聯會（FSF）總幹事邁爾斯（Kevin Miles）表示，明白歐洲足協希望各成員國可以參與盛事，但今次例子卻顯示這樣的安排可以導致非常荒謬的狀况：「兩支有廣泛支持的同市球會，要同時千里迢迢前往決賽，令很多設施都受巨大壓力。」

不過，足球賽事明年的碳足迹可能會變本加厲。明年歐洲國家盃會在12個歐洲不同國家城市舉行，意味着球迷要追看愛隊可能要乘搭多程飛機。

環保撚:人出生應該要在墳場